日本錶轉攻中高檔

日本錶轉攻中高檔

瑞士鐘錶業近年不但受到智能手錶的衝擊，還面對舊有競爭對手日本手錶商的再次挑戰，開始蠶食一直具領先地位的機械錶市場。據Bank Vontobel估計，日本三大手錶商精工錶（Seiko）、星辰錶（Citizen）及卡西歐（Casio）在全球手錶市場市佔率於一六年十年來首次上升，合共達10.2%。

精工進軍美國設專門店

日本手錶商憑着廉價的石英錶，上世紀七十年代險令瑞士鐘錶業沒落，不過日本業界也錯過了之後機械錶市場的復甦，直至近年才急起直追，並開始在美國比華利山及英國倫敦購物區建立專門店。

事實上，一九六九年率先掀起石英錶革命的精工錶，正加強高檔產品系列，並且把旗下Grand Seiko的價格增高一倍，至介乎5,000至1.5萬美元。社長高橋修司表示，低檔市場增長空間有限，自然地開始轉向中、高檔市場發展，而繼去年十一月首家Grand Seiko專門店在美國加州開幕之後，計劃多開兩家分店。根據Bank Vontobel估計，Grand Seiko年產量少於10萬隻，相當於IWC產量。

分析：貴價或令粉絲不滿

星辰錶亦轉走高檔路線，一六年取得Frederique Constant、Alpina及DeMonaco三個瑞士手錶品牌的控制權，而其一四年在紐約時代廣場開設的專門店，去年用作推廣女網球名宿金夫人（Billy Jean King）的紀念手錶。社長戶倉敏夫表示，消費品味走向多元化，一個品牌並不足夠，公司對進一步收購持開放態度。

著名手錶評論家James Dowling認為，Grand Seiko是一些瑞士品牌，包括歷峰集團旗下Jaeger-LeCoultre及IWC的競敵。不過，美國熱門手錶網站A Blog to Watch創辦人Ariel Adams指，日本手錶商進軍高檔市場未必可討好所有粉絲，反而引起他們不滿，因價格被扯高。

係香港就無撚用，就算Quality 一樣好、手工一樣精緻，seiko係香港一樣賤過地底泥

一早攻緊

尋找錶鄉的故事 非曬命 有圖

業餘工藝師

個名一聽都知係三四線既錶牌子 點轉型都無用
一係好似元氣咁 開第二個brand行中高檔都有得做既

唔係將價格提高一倍就係高檔ga啦 葉師傅 舢舨充砲艇

I agree with you!

正所謂窮到燶，戴 _ _

戴cheap 錶一係 timex 之類幾舊水，一係就 apple watch 啦

GS 都被連登仔講到一文不值

低價錶市場 近年比電子錶搶得好勁 唔轉型實死

牌子出事
開過條line改個法文名啦

mrg貴到